Посещабот для всех
##################

:date: 2020-04-23 10:00
:tags: python, vk, bot, django, reactjs
:authors: Игнат Балакирев
:summary: Как отмечать посещаемость мероприятий и при этом не повеситься от скуки

Для чего это все
----------------
Я очень не люблю проводить любого рода переклички, когда требуется отметить 
присутствие ребят на занятиях (очных или он-лайн), особенно не хочется на это 
тратить время на стримах. И мой разум не придумал ничего лучше, чем написать 
небольшой сервис, который может в этом помочь.

Как это работает
----------------
#. Мы создаем мероприятие
#. Добавляем в мероприятие токен
#. Сообщаем токен участникам (в устной форме, либо выводим на экран)
#. Участники отправляют токен личным сообщением боту ВК
#. Имя участника и дата отправки сообщения появляются в панели администрирования, а участникам от бота приходит подтверждение об отметке их имени по данному токену

При необходимости во время проведения мероприятия можно добавлять к нему дополнительные 
токены для более "тонкого" отслеживания посещаемости этого мероприятия.

Но это же не идеал
------------------
Известные минусы, работы по исправлению которых ведутся:

- Токен может быть перенаправлен человеку, не присутствующему на мероприятии. Это основная проблема всей концепции, предложения к решению принимаются.
- В панели управления отображается время GMT+0. Помня о нашем часовом поясе и смотря на время отметки о посещении в уме прибавляем 3 часа.
- В панели управления кнопка добавления нового токена может срабатывать не с первого раза.


Как пользоваться
----------------
Для начала необходимо зарегистрироваться на сервисе Посещабот (https://visibot.ibl.pw).
Если же аккаунт уже имеется, достаточно ввести данные авторизации и войти в панель управления.

.. image:: {filename}/images/visibot/register.png
    :alt: Страница регистрации
    :width: 80%

Мы попадаем на страницу управления мероприятиями. Введем название мероприятия в поле ввода/редактирования мероприятия.

.. image:: {filename}/images/visibot/index1.png
    :alt: Страница мероприятий
    :width: 80%

Нажмем на кнопку "Добавить / Сохранить изменения"

.. image:: {filename}/images/visibot/index2.png
    :alt: Создание мероприятия
    :width: 80%

Перейдем на страницу управления токенами созданного мероприятия, для этого рядом с названием мероприятия нажмем на кнопку "Токены".

.. image:: {filename}/images/visibot/tokens1.png
    :alt: Страница управления токенами мероприятия
    :width: 80%

Создадим новый токен, для этого необходимо нажать на кнопку "Новый токен!", в случае успеха на странице появится созданный токен.

.. image:: {filename}/images/visibot/tokens2.png
    :alt: Создание нового токена
    :width: 80%

Для просмотра записей по токену необходимо нажать на кнопку "Записи посещаемости" рядом с кодом токена.

Внимание! Перед этим необходимо обновить страницу, чтобы загрузить актуальные данные!

.. image:: {filename}/images/visibot/tokens3.png
    :alt: Список записей по токену
    :width: 80%

Для дальнейших тестов перейдем к сообществу ВК Посещабот (https://vk.com/visitbot) и напишем 
личное сообщение сообществу, в качестве текста сообщения указав полученный нами ранее токен (регистр не учитывается).

.. image:: {filename}/images/visibot/vk1.png
    :alt: Отправляем токен боту
    :width: 80%

В ответ мы получим подтверждение записи о присутствии.

.. image:: {filename}/images/visibot/tokens4.png
    :alt: ПСписок записей о посещении
    :width: 80%

Если мы теперь вернемся в панель управления, обновим страницу со списком токенов мероприятия и нажмем на кнопку "Записи посещаемости", 
мы увидим запись, где присутствует имя и фамилия пользователя, отправившего токен, а также дата отправки (в формате GMT+0, прибавляем 3 часа)